const question8Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 1. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, lực lượng quân đội nước nào chiếm đóng Nhật Bản dưới danh nghĩa lực lượng Đồng minh ?",
    answer1: "A. Anh.",
    answer2: "B. Liên Xô.  ",
    answer3: "C. Mĩ. ",
    answer4: "D. Pháp.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 2. Trong thời gian chiếm đóng tại Nhật Bản, Bộ Chỉ huy tối cao lực lượng Đồng minh đã làm gì ?",
    answer1: "A. Thực hiện nhiều cải cách dân chủ về chính trị, kinh tế.",
    answer2: "B. Xóa bỏ hoàn toàn bộ máy chính quyền ở Nhật Bản.",
    answer3: "C. Bồi thường chiến phí cho các nước đã từng bị phát xít Nhật chiếm đóng.",
    answer4: "D. Thực hiện dân chủ hoá nước Nhật, nhưng vẫn dung túng cho các thế lực quân phiệt hoạt động.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 3. Nội dung nào phản ánh đúng tình hình Nhật Bản khi bước ra khỏi Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Thắng trận và thu được nhiều lợi nhuận.",
    answer2: "B. Thắng trận nhưng bị tàn phá nặng nề.",
    answer3: "C. Bại trận nhưng thu được nhiều lợi nhuận.",
    answer4: "D. Bại trận và bị tàn phá nặng nề.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 4. Chiến tranh thế giới thứ hai đã làm cho bao nhiêu người Nhật rơi vào tình trạng thất nghiệp?",
    answer1: "A. 12 triệu người.",
    answer2: "B. 13 triệu người.",
    answer3: "C. 14 triệu người.",
    answer4: "D. 15 triệu người.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 5. Bộ Chỉ huy tối cao lực lượng Đồng minh không đã thi hành cải cách dân chủ nào ở Nhật Bản?",
    answer1: "A. Thủ tiêu chế độ tập trung kinh tế.",
    answer2: "B. Tiến hành cải cách ruộng đất.",
    answer3: "C. Thông qua và thực hiện các đạo luật lao động.",
    answer4: "D. Mua bằng phát minh sáng chế nước ngoài.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 6. Trong những năm 1945 – 1950, Nhật Bản đã tiến hành cải cách ruộng đất như thế nào?",
    answer1: "A. Địa chủ chỉ được giữ lại 3 ha ruộng đất, số còn lại chính phủ chia cho nông dân.",
    answer2: "B. Chính phủ lấy toàn bộ ruộng đất của địa chủ đem bán cho nông dân với giá rẻ.",
    answer3: "C. Địa chủ chỉ được giữ lại 3 ha ruộng đất, số còn lại chính phủ đem bán cho nông dân.",
    answer4: "D. Chính phủ lấy toàn bộ ruộng đất của địa chủ, đất bỏ hoang chia cho nông dân.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 7. Trong giai đoạn 1945 - 1950, tình hình Nhật Bản và các nước Tây Âu có gì đặc biệt ?",
    answer1: "A. Bị chiến tranh tàn phá, kinh tế suy sụp nghiêm trọng.",
    answer2: "B. Nền kinh tế lâm vào khủng hoảng suy thoái kéo dài.",
    answer3: "C. Dựa vào viện trợ của Mĩ để khôi phục kinh tế.",
    answer4: "D. Nền kinh tế bước vào thời kì phát triển mạnh mẽ nhất.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 8. Khoa học – kĩ thuật của Nhật Bản chủ yếu tập trung vào lĩnh vực",
    answer1: "A. Công nghiệp dân dụng.",
    answer2: "B. Công nghiệp hàng không vũ trụ.",
    answer3: "C. Công nghiệp phần mềm.",
    answer4: "D. Công nghiệp xây dựng.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 9. Điểm tương đồng trong chính sách đối ngoại của Nhật Bản và Anh trong những năm 1950 - 1973 là:",
    answer1: "A. Củng cố mối quan hệ với các nước lớn ở châu Á như Ấn Độ, Trung Quốc.",
    answer2: "B. Đối đầu quyết liệt với Liên Xô và các nước Đông Âu.",
    answer3: "C. Ủng hộ cuộc chiến tranh xâm lược Việt Nam của đế quốc Mĩ.",
    answer4: "D. Tập trung xây dựng, củng cố mối quan hộ với các nước trong khối ASEAN.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 10. Một trong những dấu hiệu chứng tỏ Nhật Bản là siêu cường tài chính số 1 thế giới trong nửa sau những năm 80 của thế kỉ XX là",
    answer1: "A. dự trữ vàng và ngoại tệ gấp 2 lần Mĩ, gấp 1,5 lần Cộng hòa Liên bang Đức, là chủ nợ của thế giới.",
    answer2: "B. trở thành chủ nợ của thế giới, dự trữ vàng và ngoại tệ gấp 2,5 lần Cộng hòa Liên bang Đức, gấp 3 lần của Mĩ.",
    answer3: "C. dự trữ vàng và ngoại tệ gấp 3 lần của Mĩ, gấp 1,5 lần Cộng hòa Liên bang Đức, là chủ nợ lớn nhất thế giới.",
    answer4: "D. trở thành chủ nợ lớn nhất thế giới, dự trữ vàng và ngoại tệ gấp 1,5 lần Cộng hòa Dân chủ Đức, gấp 3 lần của Mĩ.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 11. Năm 1996 Mĩ và Nhật Bản đã khẳng định :",
    answer1: "A. chấm dứt Hiệp ước an ninh Mĩ - Nhật.",
    answer2: "B. Hiệp ước an ninh Mĩ - Nhật được gia hạn thêm 10 năm.",
    answer3: "C. Hiệp ước an ninh Mĩ - Nhật được gia hạn thêm 20 năm.",
    answer4: "D. Hiệp ước an ninh Mĩ - Nhật được kéo dài vĩnh viễn.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 12. Từ nửa sau những năm 70 của thế kỉ XX, chính sách đối ngoại của Nhật Bản có điểm gì mới?",
    answer1: "A. Tăng cường mối quan hệ hợp tác Nhật Bản - Liên Xô trên mọi lĩnh vực.",
    answer2: "B. Tăng cường mối quan hệ hợp tác Nhật Bản - Ấn Độ trên mọi lĩnh vực.",
    answer3: "C. Tăng cường mối quan hệ hợp tác Nhật Bản - Đông Nam Á, tổ chức ASEAN trên mọi lĩnh vực.",
    answer4: "D. Tăng cường mối quan hệ hợp tác Nhật Bản - Trung Quốc trên mọi lĩnh vực.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 13. Nội dung nào không phản ánh biện pháp của Chính phủ Nhật Bản nhằm thúc đẩy sự phát triển khoa học - kĩ thuật?",
    answer1: "A. Coi trọng giáo dục vì 'con người là công nghệ cao nhất'.",
    answer2: "B. Đầu tư lớn cho việc xây dựng các viện nghiên cứu.",
    answer3: "C. Nhập kĩ thuật hiện đại, phương pháp sản xuất tiên tiến của nước ngoài.",
    answer4: "D. Tận dụng chiến tranh để buôn bán vũ khí.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 14. Một trong những nhân tố đóng vai trò quan trọng thúc đẩy sự phát triển kinh tế của cả Mĩ lẫn Nhật Bản sau Chiến tranh thế giới thứ hai là:",
    answer1: "A. nhận được nguồn viện trợ lớn từ các nước Tây Âu.",
    answer2: "B. vai trò lãnh đạo, quản lí của Nhà nước.",
    answer3: "C. nguồn tài nguyên thiên nhiên dồi dào.",
    answer4: "D. lãnh thổ rộng lớn, nguồn nhân công dồi dào, trình độ cao.  ",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 15. Nhận định nào dưới đây về Nhật Bản ngày nay là không đúng ?",
    answer1: "A. Là một trong ba trung tâm kinh tế - tài chính lớn của thế giới.",
    answer2: "B. Là một cường quốc hạt nhân.",
    answer3: "C. Là một nước có công nghệ sản xuất xe hơi phát triển mạnh.",
    answer4: "D. Là một trong những nước có ngành khoa học vũ trụ phát triển.",
  },
];

export default question8Data;
